<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title/><link>/tareas/</link><description>Recent content on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Wed, 10 Jun 2020 09:00:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="/tareas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Reglas de las tareas</title><link>/tareas/reglas/</link><pubDate>Wed, 18 Mar 2020 19:46:47 -0300</pubDate><guid>/tareas/reglas/</guid><description>Estas reglas aplican para todos las tareas realizadas durante este curso, y es necesario que las lean para poder hacer una correcta entrega de sus soluciones. Como no tenemos forma de fiscalizar gran parte de estas reglas, confiaremos en su honestidad al momento de tomar la evaluaci칩n.
Grupos Las tareas se deben realizar en grupos de a dos personas.
Requerimos que el trabajo y la discusi칩n la realicen solamente entre los integrantes de su grupo (no entre otros grupos).</description></item><item><title>Tarea 1: Criptograf칤a</title><link>/tareas/tarea-1/</link><pubDate>Fri, 24 Apr 2020 10:00:00 -0300</pubDate><guid>/tareas/tarea-1/</guid><description>Instrucciones Antes de partir esta tarea, lea la secci칩n de reglas de las tareas.
Preguntas P1: Criptograf칤a Asim칠trica En este repositorio encontrar치 un cifrador de mensajes usando RSA, con problemas de implementaci칩n importantes. Al ejecutar este programa, se crean 2 archivos. Uno de ellos es un mensaje aleatorio de largo variable en texto plano, el otro es el mismo mensaje, pero cifrado con una llave generada por el c칩digo.
Recuerde instalar los requerimientos de librer칤as usando el comando pip install -r requirements.</description></item><item><title>Tarea 2: Cripto Aplicaciones</title><link>/tareas/tarea-2/</link><pubDate>Fri, 05 Jun 2020 09:00:00 -0300</pubDate><guid>/tareas/tarea-2/</guid><description>游녤 Al igual que en el laboratorio anterior, antes de partir, recuerden leer la secci칩n de reglas de tareas. En esta auxiliar se replicar치 el esp칤ritu del ataque CRIME, pero sin intervenir conexiones ni ejecutar solicitudes web.
La replicaci칩n se har치 de una forma muy parecida a la de la tarea 1, por lo que pueden reutilizar c칩digo de esa tarea si lo desean.
Para entender como funciona CRIME, ver este anexo.</description></item><item><title>Tarea 3: Buffer Overflows</title><link>/tareas/tarea-3/</link><pubDate>Fri, 05 Jun 2020 09:00:00 -0300</pubDate><guid>/tareas/tarea-3/</guid><description>Instrucciones La siguiente actividad est치 pensada para su desarrollo en un bloque de auxiliar y un poco m치s (~3 horas), en grupos de dos personas como m치ximo. Al igual que en la tarea anterior, antes de partir, recuerden leer la secci칩n de reglas de tareas.
Pregunta 칰nica: Shellcode El objetivo de esta pregunta es explotar manualmente una vulnerabilidad de tipo buffer overflow en el binario de este archivo comprimido entregado con ayuda de GDB.</description></item><item><title>Tarea 4: Seguridad Web</title><link>/tareas/tarea-4/</link><pubDate>Wed, 10 Jun 2020 09:00:00 -0300</pubDate><guid>/tareas/tarea-4/</guid><description>Instrucciones La siguiente actividad est치 pensada para su desarrollo en un bloque de auxiliar y un poco m치s (~3 horas), en grupos de dos personas como m치ximo. El plazo de entrega es hasta el mi칠rcoles 22 de junio, a las 23:59 hrs. Antes de partir, recuerden leer la secci칩n de reglas de tareas.
Pregunta 칰nica: Capture the flag Esta tarea est치 inspirada en los eventos de Capture the Flag realizados por comunidades de hacking desde hace mucho tiempo.</description></item></channel></rss>