<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title/><link>/tareas/</link><description>Recent content on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Fri, 05 Jun 2020 09:00:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="/tareas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Reglas de las tareas</title><link>/tareas/reglas/</link><pubDate>Wed, 18 Mar 2020 19:46:47 -0300</pubDate><guid>/tareas/reglas/</guid><description>Estas reglas aplican para todos las tareas realizadas durante este curso, y es necesario que las lean para poder hacer una correcta entrega de sus soluciones. Como no tenemos forma de fiscalizar gran parte de estas reglas, confiaremos en su honestidad al momento de tomar la evaluaci贸n.
Grupos Las tareas se deben realizar en grupos de a dos personas.
Requerimos que el trabajo y la discusi贸n la realicen solamente entre los integrantes de su grupo (no entre otros grupos).</description></item><item><title>Tarea 1: Criptograf铆a</title><link>/tareas/tarea-1/</link><pubDate>Fri, 24 Apr 2020 10:00:00 -0300</pubDate><guid>/tareas/tarea-1/</guid><description>Instrucciones Antes de partir esta tarea, lea la secci贸n de reglas de las tareas.
Preguntas P1: Criptograf铆a Asim茅trica En este repositorio encontrar谩 un cifrador de mensajes usando RSA, con problemas de implementaci贸n importantes. Al ejecutar este programa, se crean 2 archivos. Uno de ellos es un mensaje aleatorio de largo variable en texto plano, el otro es el mismo mensaje, pero cifrado con una llave generada por el c贸digo.
Recuerde instalar los requerimientos de librer铆as usando el comando pip install -r requirements.</description></item><item><title>Tarea 2: Cripto Aplicaciones</title><link>/tareas/tarea-2/</link><pubDate>Fri, 05 Jun 2020 09:00:00 -0300</pubDate><guid>/tareas/tarea-2/</guid><description> Al igual que en el laboratorio anterior, antes de partir, recuerden leer la secci贸n de reglas de tareas. En esta auxiliar se replicar谩 el esp铆ritu del ataque CRIME, pero sin intervenir conexiones ni ejecutar solicitudes web.
La replicaci贸n se har谩 de una forma muy parecida a la de la tarea 1, por lo que pueden reutilizar c贸digo de esa tarea si lo desean.
Para entender como funciona CRIME, ver este anexo.</description></item></channel></rss>