<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Enunciados on</title><link>/auxiliares/enunciados/</link><description>Recent content in Enunciados on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Tue, 06 Oct 2020 08:49:55 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/auxiliares/enunciados/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Auxiliar 1</title><link>/auxiliares/enunciados/auxiliar-1/</link><pubDate>Wed, 18 Mar 2020 20:12:32 -0300</pubDate><guid>/auxiliares/enunciados/auxiliar-1/</guid><description>En esta auxiliar veremos el modo de uso de la librer칤a Cryptography, adem치s de algunos ejercicios relacionados con ella.
游녤 En aplicaciones reales, es muy poco probable que tengas que usar estas primitivas de forma directa. Por lo mismo, la librer칤a Cryptography las agrupa en un paquete denominado hazmat (en espa침ol, material peligroso que causa riesgos a la vida o al ambiente si no es manejado con precauci칩n) Cifradores de Bloque Puedes ver la documentaci칩n de Cryptography sobre este tema ac치.</description></item><item><title>Auxiliar 2</title><link>/auxiliares/enunciados/auxiliar-2/</link><pubDate>Thu, 26 Mar 2020 20:12:32 -0300</pubDate><guid>/auxiliares/enunciados/auxiliar-2/</guid><description>En esta auxiliar veremos m치s en profundidad las diferencias entre cifradores de bloque y cifradores de flujo, adem치s de entender un poco mejor el funcionamiento de algunos cifradores de flujo conocidos.
Resumen Cifradores A continuaci칩n se muestra una tabla comparativa entre cifradores de flujo y de bloque.
Caracter칤stica Cifrador de Bloque Cifrador de Flujo 쮼s capaz de cifrar mensajes de largo arbitrario? S칤, al combinarse con un modo de operaci칩n S칤, por s칤 solo Resiste Ataque Two Time Pad?</description></item><item><title>Auxiliar 3</title><link>/auxiliares/enunciados/auxiliar-3/</link><pubDate>Tue, 14 Apr 2020 20:12:32 -0300</pubDate><guid>/auxiliares/enunciados/auxiliar-3/</guid><description>En esta auxiliar veremos una ejemplo de ataque de Man-in-the-Middle, con el c칩digo que pueden bajar de este enlace. El c칩digo est치 en python y el README indica qu칠 hacer para dejarlo corriendo.
쮺칩mo funciona? El c칩digo asume lo siguiente:
Existe un repositorio autoritativo que mapea nombres con direcciones IP (y puertos). Este repositorio est치 configurado como un archivo json en el sitio del curso: https://users.dcc.uchile.cl/~eriveros/cc5312/addressbook.json Existen tres modos de uso: receive: Recibe un archivo, escuchando en un puerto send: Env칤a un archivo a un nombre, el cual es resuelto a IP:Puerto consultando al repositorio autoritativo mitm: Intercepta las comunicaciones entre un emisor y un receptor, leyendo el mensaje sin ser detectado (reenviando lo recibido por send a receive).</description></item><item><title>Auxiliar 4</title><link>/auxiliares/enunciados/auxiliar-4/</link><pubDate>Thu, 21 May 2020 10:10:32 -0300</pubDate><guid>/auxiliares/enunciados/auxiliar-4/</guid><description>En esta auxiliar probaremos unos ejemplos de c칩digo de vulnerabilidades y bugs vistos en clases, usando una m치quina virtual con Lubuntu 20.04.
Usar la m치quina virtual Para usar la m치quina virtual necesitan ejecutar las siguientes tareas:
Descargar e instalar VirtualBox Descargar la m치quina virtual Importar la m치quina virtual con VirtualBox (File -&amp;gt; Import Appliance) 游녤 Si tienen problemas al ejecutar la m치quina virtual (por la falta de un driver USB) hagan lo siguiente:</description></item><item><title>Auxiliar 5</title><link>/auxiliares/enunciados/auxiliar-5/</link><pubDate>Wed, 10 Jun 2020 10:10:32 -0300</pubDate><guid>/auxiliares/enunciados/auxiliar-5/</guid><description>En esta auxiliar veremos c칩mo ejecutar algunos ataques sobre aplicaciones web inseguras. Pero antes, nos conectaremos a la VPN del CEC para poder acceder a las p치ginas que atacaremos.
VPN del CEC Configurar la VPN del CEC es bastante f치cil, m치s a칰n desde que permiten conectarse usando OpenVPN.
Sigan el tutorial respectivo para su sistema operativo en esta p치gina. Puede usar tambi칠n la m치quina virtual de la tarea pasada si lo desea.</description></item></channel></rss>