<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title/><link>/laboratorios/</link><description>Recent content on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2020 09:00:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="/laboratorios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Reglas de los laboratorios</title><link>/laboratorios/reglas/</link><pubDate>Wed, 18 Mar 2020 19:46:47 -0300</pubDate><guid>/laboratorios/reglas/</guid><description>En esta secci칩n se encuentran los enunciados de los laboratorios del curso. En la barra lateral puede acceder al enunciado de cada uno de ellos. A continuaci칩n, se exponen las reglas generales de este tipo de evaluaci칩n.
Reglas Estas reglas aplican para todos los laboratorios realizados durante este curso, y es necesario que las lean para poder hacer una correcta entrega de sus soluciones. Como no tenemos forma de fiscalizar gran parte de estas reglas, confiaremos en su honestidad al momento de tomar la evaluaci칩n.</description></item><item><title>Laboratorio 3: Seguridad Web</title><link>/laboratorios/laboratorio-3/</link><pubDate>Wed, 10 Jun 2020 09:00:00 -0300</pubDate><guid>/laboratorios/laboratorio-3/</guid><description>Instrucciones La siguiente actividad est치 pensada para su desarrollo en un bloque de auxiliar y un poco m치s (~3 horas), en grupos de dos personas como m치ximo. Sin embargo, se les la posibilidad de entregarla hasta el pr칩ximo viernes 26 de junio, a las 23:59 hrs, sin descuento por ello.
Al igual que en el laboratorio anterior, antes de partir, recuerden leer la secci칩n de reglas de laboratorios.
Pregunta 칰nica: Capture the flag Este laboratorio est치 inspirado en los eventos de Capture the Flag realizados por comunidades de hacking desde hace mucho tiempo.</description></item><item><title>Laboratorio 4: Seguridad de Redes</title><link>/laboratorios/laboratorio-4/</link><pubDate>Fri, 03 Jul 2020 09:00:00 -0300</pubDate><guid>/laboratorios/laboratorio-4/</guid><description>Instrucciones La siguiente actividad est치 pensada para su desarrollo en un bloque de auxiliar y un poco m치s (~3 horas), en grupos de dos personas como m치ximo. Sin embargo, se les la posibilidad de entregarla hasta el pr칩ximo martes 21 de julio, a las 23:59 hrs, sin descuento por ello (El plazo es un poco mayor a 7 d칤as debido al feriado e interferiado).
Al igual que en el laboratorio anterior, antes de partir, recuerden leer la secci칩n de reglas de laboratorios.</description></item><item><title>Laboratorio 5: Privacidad y Monitoreo</title><link>/laboratorios/laboratorio-5/</link><pubDate>Wed, 22 Jul 2020 09:00:00 -0300</pubDate><guid>/laboratorios/laboratorio-5/</guid><description>游녤 Este laboratorio funcionar치 con reglas distintas a la de los laboratorios anteriores. En primer lugar, est치 pensado para trabajar fundamentalmente en grupos de dos personas. Si tienen demasiadas complicaciones para hacerlo de este modo, por favor av칤sennos por correo lo antes posible. Adem치s, las reglas de evaluaci칩n y entrega que aplican son solamente las definidas en esta p치gina. Parte 0: Elecci칩n de Papers e Inscripci칩n de grupos Plazo: 2 semanas (desde el viernes 24 de julio hasta el viernes 7 de agosto a las 23:59 hrs)</description></item></channel></rss>